澳洲x職業治療OT，你問我答

是咁的~歡迎大家問任何問題~我盡快答
但如果大家有時間都希望你幫我做做呢份問卷
我係職業治療final year student，做緊有關dating嘅研究
我需要大家嘅故事啊
請通過以下鏈結填寫問卷：

最後亦希望你能幫我們轉發並分享給您身邊周圍的人，讓我們能收集到不同人（年齡，種族，性取向，宗教等）的故事。

人手應該都係好缺, 特別係private organization, 主要係小朋友同age care最缺人, 政府醫院就長期好多人爭

Thanks Ching
理論上政府就穩定D收入, 都有多D福利 (e.g 有樣野叫Meal entertainment, 就係你出去食飯/ gathering 用GE錢可以用黎扣稅: ) (source)
但政府通常都fix wages, 做私人有D都係fix, 不過可能高D人工, 有D就多勞多得咁

點解OT要做dating嘅study?

其實職業治療番譯得唔好，職業治療(Occupational Therapy)嘅occupation唔係淨係指工作/職業，而係包括所有對人有意義嘅活動(meaningful activities)。

咁呢啲activities可以係self-care activities (eating, showering, dressing, walking), leisure activities (打機，買野，上網，畫畫), social activities (交友，出街，約會拍拖), rest 等等。當然工作都係meaningful activities。

而OT就係幫人去解決做唔到呢啲activities 嘅困難。

想問下 依家澳洲邊個city ot會比較缺人手？

呢層好難講, 不過細D嘅city肯定會需求大D (Gold coast, Darwin, Adelaide), 大城市 (Sydney, Melbourne, Brisbane, Perth) 競爭會大D, 始終呢D城市每年都會有人一批人grad. 不過我肯定Rural D ge地區好需要人 (e.g. Broome, Orange).

Thanks
咁你覺得做一個ot 最需要有咩特質？
我bachelor 係early childhood education ，想轉field 所以想再了解多啲

Welcome
其實唔需要咩特質, 雖然咁講好廢, 但真心GE只要你有心想幫人就好足夠因為就算自身有咩不足, 呢份動力都會推動你去進步。我bacehlor都係讀business

好多master OT都係本身讀psyc
讀邊間U就睇你比較prefer邊個城市, University of Queensland (Brisbane), University of Sydney (Sydney), Monash University (Melbourne), 都係比較好ge uni

應該會試下係呢面搵工, 澳洲應該會有多D機會發揮, 同埋有多D specialised 嘅field 去學野 (Hand therapy, Assistive techonology, home modification, etc.)
一年學費大約AUD $40000

主要都係IELTS, 理論上佢要求全7, 但如果有一兩項唔達標都好似有辦法~

呢層唔sure不過未必
因為呢邊大部分bachelor都冇honours
所以大部人都係pass degree

Exactly

聽講goldcoast 好缺人
所以個邊做野會計你係rural
而rural 做野 申請PR會易啲

台灣譯做職能治療，感覺上譯得好啲
職業同技能

8皮

一樣喺澳洲讀緊OT
見好多prof都係hand therapy master
但我對paediatric 比較有興趣
有無呢科㗎
同埋唔讀master係咪會難啲發展？

如果計 pt vs ot master 講讀完grad到既難度會唔會 pt高d? 兩者黎計 pt opening 會唔會多d
同埋30歲先黎讀多唔多人收
本身bsc biochem底
但依家做緊藥廠back office

我認同譯得唔好

香港讀完過去做掂唔掂？

Bachelor 仲貴啲

依家都好後悔bachelor出嚟讀
應該master先出嚟
一年又係aud40000
但要讀四年

小朋友都要職業治療？

有冇話邊間讀master好 /易收d

要 小肌肉訓練
執筆 平衡 感覺統合等

呢層我都唔係好清楚但我地faculty個paediatric professor 個master係education and work
應該讀左升機會大啲
但好多私人機都未必有咁多OT

PT 同 OT嘅master 都唔易啦
將原本四年嘅野濃縮做兩年，所以都唔易
不過難易好睇人，我覺得OT講多啲溝通，諗野, creativity, 等等 如果你係中意呢類型嘅工作，咁其實唔太難
Opening 係指收生人數？

收生 同埋澳洲普遍既job vacancy

30歲唔係問題啊 我知有啲媽媽 uncle都有讀OT嘅bachelor
佢地有啲part time有啲full time讀都得

我聽過啲人建議係呢邊grad最好係呢邊做幾年先番香港，因為in case 啲人想番黎做，如果冇本地工作經驗會難啲揾工。

雖然條數係咁計但master係難啲
如果touchwood fail一個course就要defer一年

因為我上網見master 好似收得好少international student?

係咪要理科先可以讀

我地都係fail一個unit 要defer一年嗚嗚
其實依家係驚placement
因為我今年成年都係online

中意呢句「想幫人就會克服到啲困難」
不過最怕placement 同人溝通唔好

小朋友係佔OT好大部份GE Client
ADHD, developmental delay, social difficulties, handwriting 等等都會影響小朋友參與各種對佢地重要ge activities (番學, 交友, 玩)
所以~當然關OT事

唔該哂ching 呢層我唔係好清楚, 但我幫你睇過, 好似要另外再註冊

佢個網話Polyu BSc (OT) 好似係Approval discontinued

應該都係呢幾間比較好: University of Queensland (Brisbane), University of Sydney (Sydney), Monash University (Melbourne)

當然其他冇咁出名GE U都有master, 而且會易收D, 不過應該以上三間咁出名。

Exactly!! Thanks Ching

樓主你好呀
想問文科底會唔會讀得好辛苦
報左OT master睇下佢收唔收但本身做既野同OT完全冇關

收生應該兩邊都係差唔多, 無記錯一年好似都收60~80個
Job vacancy就其實同bachelor一齊爭, 所以都係個句, private market / NGO會多D機會~

唔係~Ching係問緊中學入bachelor定bachelor 轉master?

唔知係咪因為已經改左334，無左三年既Bsc programme所以discontinued
唔知身處海外可唔可以註冊到
因為肺炎好多野都打亂晒

Ching係邊間讀緊
我地有陣時fail 部份course都可以下個Sem / 暑sem補番,
所以係有走棧位可以唔洗defer
不過如果fail placement, 就唔洗諗, 起碼要等下年先有得補
btw~我地都係接近成年都online, 上個sem 上左3個星期face to face,之後就開始爆冇肺

呢句話係好真心 haha
自身經歷~係placement最緊要有信心, 多D去做同講, 唔好怯, 比人鬧下好平常. Fake it until you make it! 至理名言

culture咁唔同
會唔會好難base on佢地嘅culture俾treatment?

hello!
Good choice 無論係文科定理科都有弱點要克服
我中學理科底, 大學讀commerce, 所以我其實好中意讀anatomy (joint, muscle, nerves, vessels), physical rehab D野, 考試present D 野係我強項, 但係OT好講溝通, report, eassy, 等等, 呢D我就好弱, 所以我肯定文科嘅你會好強。但當然human structure個D野可能你要比多D心機喇。
Btw anatomy 唔洗你解剖, 但去lab係要睇唔同部位ge specimen, 所以大家要有心理準備 不過唔係血淋淋der~大家放心

Hello, 我都係澳洲讀緊OT, year three

睇錯左, 334之後改左做呢個, 佢係顯示Approval Ongoing
咁應該唔大問題, submit document應該會註冊到

有冇同果邊既social work/PT職責overlap左？

樓主你咁講我都放心d中學年代時phy chem bio相對比較高分就係bio，當然啦高分揀左理科啦
血我就冇話特別驚既
如果真係收我的話，希望到時頂到啦
但Placement好似好易fail
btw我填左問卷啦
係wor聽樓主咁講，你而家讀緊既係master黎

唔會嘅 始終完左個2年or 4年training
都會有idea佢地嘅工作模式有啲了解嘅
同埋ot好講求client center practice，所以好多時都係睇下client想要咩，而訂目標再比intervention. 所以應該唔係問題

你係邊間讀緊相認

Vic 相認不了

Master如果唔洗出名大學收生要求高唔高？

MPT競爭好大
我選擇讀OT之前都係諗住MPT
但好多人爭
個啲sport science, health science, nursing 好多人讀完三年grad左即報MPT，佢地又有anatomy底，所以佢哋好有優勢。所以除非你好標青，如果唔係都幾難入

絕對有現實中好多時會同PT爭野做
好似係香港特別係
不過我唔評論喇
Social worker嘅工作比較係聯繫各種合適嘅資源，有咩funding option, 有咩support scheme， 有咩合適機構咁，in short係資源調配(?) 見識淺陋，有錯請更正

有心有動力，冇野克服唔到
Placement都有好多野想分享有野想知就再問喇
多謝你填問卷 我知好長 但我仲差400份

La trobe都好似ok, New Castle都不錯 如果想近Sydney

我冇報master啊當時
只係報左MPT同bachelor OT
而MPT冇收我
不過冇後悔OT好適合小弟

No worries

大家加油
要撐下去喔

入讀方法？

我冇詳細研究過
不過應該唔高

Bachelor or master??

約會x職業治療OT

咁如果opt呢？

想問吓樓主你嗰度男女比例係幾多，我依邊9:1

直接上master會唔會好難？
bachelor嘅話會唔會易啲？

上master要睇你bechlor讀咩，會

請問如果高中冇讀理科, Social Work Degree grad... OT Master係咪未必收 或者好難跟上？

bachelor轉master,.graduate entry

邊間會易d 收international student, 比較好同畢到業呢

麻煩哂

Opt係optometry??

個人意見只代表個人立場
我覺得PT嘅工作比較standardised，A部位injury, 就用A exercise program+massage+physical therapy
好多時工作都比較重重覆覆，會好易上手，而且幫client massage其實佔幾大部分，我個唔太中意
而OT會多啲唔同caseload, 好多時多啲野諗，我覺得幾適合中意思考嘅人，亦需要創意 (e.g. 一個amputated左雙腳or坐輪椅嘅人想揸車，應該點做？OT可以用唔同角度解決呢件事，其實係好有趣)

而且OT生活上好的野都係occupation, 你可以做唔同嘅野去幫人都係做緊OT, 可以話唔專，但亦可以話好多可能性. Eg 我做緊dating ge research，你話關ot咩事？但dating 的確係occupation

一能樣

Ching佢唔係讀緊hon?

Bachelor 肯定易啲
1. 攤長黎讀，多啲時間消化practice
2. 你會有假放， master就差唔多上足+ placement 2年
3. Professor 對master要求一定高啲，始終你唔係bachelor

不過如果可以順利畢業master係慳錢慳時間

利申: bacheloring

唔同mpt，OT master 好似冇咁睇重你有冇science 底
所以應該唔洗太擔心
OT master 要讀嘅anatomy可能都係1-2 個units
雖然會好趕，但如果自問香港讀都ok
應該應付到

我知USYD上一屆都有10-20個香港人
所以應該都有幾多位
可唔可以順利grad有時好睇運
Placement 遇著個好strict嘅supervisor 然後fail都唔係少見

讀緊hon啊
好chur啊做左問卷未

約會x職業治療OT

唔該哂， 研究下下年入黎要準備咩先

Welcome報左未啊

好似7 月啱啱可以apply, 但我未考ielts

應該要考左先報得

我應該只諗master, 所以Newcastle 不了

10-20個讀OT咁多？

Monash
成間uni第二日開始online
但我第一日係off
一堂都無上過啊

下年想去澳洲讀master,對你黎講最難係咩？最易肥係咩？香港人去英文會唔會唔夠其他人咁好？

我當年考左三次都考唔到全7

冇問題啊加油準師弟

係啊所以放心！ 絕對有機會

好懷念上堂的日子
上zoom好無聊

最難應該係communication, 可能你英文廢
好似好多野都表達唔到咁心入面有好多idea, 但就係冇vocab表達，搞到自己好passive，又好唔talkative咁
最易肥係placement, 因為有少部分supervisor好strict好mean, 特別係大醫院個啲，有時冇乜耐性對你，如果佢睇死你，好快就唔洗做，唔過midway evaluation直接fail，直頭改過嘅機會都冇
香港人英文係ok der, 始終小學學到而家，基本溝通唔打問題，但都係個句講deep d就發覺唔夠phrases vocab用
講黎講去都係個啲字咁

唔該巴打 但我見幾間大學既OT Master既entry requirement都話要之前讀過 pre-requisite courses in anatomy, human physiology個d... 冇讀過會唔會唔收？

隔離post話考all 8 係基本要求
心諗咩事

請問年薪幾多？

如果野雞大學，例如southern cross果啲地方讀係咪無咁著數？

澳洲應該入 UG 難過入 PG, 好多下
for local

想問下係考general定academic?

應該都有機會收，大機會過MPT!
唔理喇
報哂先 有offer 再慢慢揀

全8好難喎ching
全8好似係speech嘅入學要求，而且係PR application 會再加分不過ot pt冇咁strict嘅放心
我當時冇全7但都有offer

Fresh grad around AUD $600000 per annum

fg 三球港紙一年

咁一定冇咁著數，可能出黎做可能比出名啲嘅u grad比下去，但如果只求揾份工生存，應該冇咩難度，始終呢行唔會嫌人多，好多地方都好缺人。正常OT每日都係處理到6-10個cases

都未必，好似香港non jupas咁
應該係兩條隊，每個course都留左位
我個屆有~18 hkers, ~20 singaporean, the rest are ABC and locals or from other countries

Academic
General易啲係for移民用

如果偏遠地區讀，有無咩大學比較推薦？
Curtin其實行內係咪都算ok

ug 有政府補助，pg self fin
除非全借，正常 local 都揀 ug

偏遠係指二線啲嘅城市？定係真係郊區？
Curtin都okay ah, 不過好似聽講都幾易defer

正常讀UG都係High school grad ge
不夠都有部分係u grad, mature student, part time student, transfer from other course/ uni. 唔算uncommon

係呀 因為移民要求偏遠地區先有分加/ PR
所以一線城市、八大果啲全部唔考慮
依家苦惱緊
驚出到嚟做分別好大

竟然
既然樓主講起speech，我又想問下就你所知，呢科同OT有幾大分別？例如渴唔渴市/多唔多international 讀？

如果係呢個考慮，我建議你讀完八大先去其他地方做
其實好common，好多grad都會考慮全澳洲嘅工
同埋lets say而家goldcoast係計rural
四年後可能夠夠人係gc 又會轉policy

我信樓主

未扣税喇

不過我真係舊制既

我諗佢講緊rural地區學習果5分

我再幫你checkcheck~

+1

請問imaging or radiotherapy 之類你有冇接觸?
我對medical imaging有D興趣，想知bachelor非理科可唔可以讀master? 我睇好似要有相關經驗先讀到, 請問巴打你係點business報到?
另外，rural係唔係都會易搵RT既工?
因為我聽某D allied heath 都好難搵, 例如nutrition

師兄你打多咗個零喎60,000aud

On

Lm

Nutritionist 好似已經唔係MLTSSL上

介唔介意留個tg? 都有幾多野想問下

Speech同ot好大分別
Speech主要嘅分工係communication, pronunciation, language, 同埋swallowing嘅問題
而呢啲OT好少會處理。speech感覺上對英文好有要求，但市場又唔係話請好多speech, 加上我地唔係native，揾工有難度，姐係好似你會唔會揾個外國人教你個仔廣東話咁，有時人地會嫌你唔係native

手多sor

Radiography同我地faculty 但好少接觸，所以我都唔係好答到你
我冇做過啲咩令佢收我本身對OT係零認識，以為同PT差唔多
Rural就咩工都易揾嫁，唔係太多人肯去rural生活，始終離city 幾個鐘車，有少少斷六親嘅滋味，不過就因為咁政府先加分比係rural 做野嘅又想申請PR嘅人

多謝你解釋咁我都係唔考慮了
集中報OT算
想呻下文科出身真係冇野好揀尤其係health呢方面

仆街 你份問卷蝦A0

咁樣？我好少用TG

有同心儀嘅人出過街都算有dating 過！
所以A0都可以填！

教數 haha 香港人啲數超哂班
點解ching對health有興趣？

介唔介意post你master degree條link？ 我想睇下個admission requirement點寫，可以非本科都讀到。因為我睇左唔少都話要referee或者本科之類

唔想post連登我可以add你tg

要referee其實係要你揾到有公信力嘅人對你有人格擔保(?)
Previous employers, professors etc.

我覺得Adelaide 應該算係平/Low living cost
所以可能University of south Australia 係你考慮嘅option之一

我覺年齡就唔係咩問題，返而係你能否適應番讀書嘅節奏，assignment, revision, project, assessment, placement, 係兩年黎會不停接住黎，同時你又要適應澳洲嘅生活咁。我有聽過50歲先做左幾年嘅supervisor, 所以如果有心又唔會怕遲

幾好啊，有acute hospital, 有community service, 有rehab center, 有細分唔同team去support唔同stage嘅 client. 不過難build rapport 係真嘅，我做過7week嘅hospital placement，感覺上要build rapport 都係做到 , but it takes a while sometimes, 主要都係多打招呼，叫下佢個名， 初頭冇乜理你，慢慢佢又會揮手甚至morning，之後有機會傾計都係盡快揾common ground講佢有興趣嘅野，e.g男嘅好多時係sports (rugby soccer)，然後又share下自己咁

冇計啊個research真係好缺人啊

想問下OT對小朋友係social方面（e.g. Adhd, dyslexia, social difficulties)係點做？ 同社工係口方面既分別係點

澳洲 psy Occ 缺唔缺人 ?

香港做咗 5+ 年 Psy

A bachelor's degree, master's degree or PhD from an Australian institution or equivalent.
啫係香港degree都ok?

咁佢都幫手答咁多問題，互相幫助，有咩問題？

都有好多job opening ah

澳洲好少叫psy OT, 通常係叫mental health

想問下OT對小朋友係social方面（e.g. Adhd, dyslexia, social difficulties)係點做？ 同社工係口方面既分別係點

呢邊社工好似唔會點做therapy, OTrapy, OT主要係透過唔同活動/games build up 佢地ge capacity, 因為呢D 好玩GE活動先會吸引到小朋友去enjoy成個過程，因而去踏出自己comfort zone 去試做一D佢地未做過GE野,
例如, 玩GE過程中, 目的係想佢習慣聽instructions, take turns, pay attention, 練習fine motor skills, 等等.
係social 上可能就係read social cues, 嘗試透度佢地表達自己, 因為小朋友特別係未係好識講野個D, 好多時都用唔到語言表達自己 (frustration? happy?), 不過我地主要都係透過activity去做therapy, 可能社工係多D counselling?

我唔知個明文係邊到寫不過身邊好多香港u grad都係收, 所以應該係冇問題, 重點係最尾個個 "or equivalent"

多謝ching諒解

樓主點報名?
每間U獨立報名一次?

想問下係香港只讀到HD 可以去個邊報OT bachelor?

希望出年過到嚟

因為風水佬話我如果轉行，最適合就係做health

想問巴打你果時係咪係澳洲讀first degree點寫GTE說服consulate比student visa你讀OT架？

係啊~要每間U獨立報名

可以啊 D中學生grad過去d過去都讀到bachelor
咁你學歷仲高過佢地, 點會唔得
不過, 有時可能佢覺得你唔夠高分 (中學or dse or whatever)可以考慮讀左foundation (有一年, 半年, 幾個月intensive, depends on 你差幾多分), 先再入Bachelor. USYD係類似咁GE制度, 但我唔太清楚其他U係咪都咁玩法

始終呢面都缺OT, 樂觀嘅

不過香港牌轉澳洲係要過 stage 2 要 1 year supervised practice

唔知邊度搵個肯做嘅 employer

哦哦~讀書然後搵工都係最易移到民GE pathway, 而且Scott Morrison而家又比多5年做野, 申請PR係會易左
我唔係澳洲讀first bachelor, 我係香港讀完先過黎, 而我本身係諗住去英國, 不過因為有Aus citizenship, 而且呢邊早半年開學, 先過左黎讀。至於GTE我真係唔清楚, 不過我諗你好真誠咁講想幫人之類, 自己本科點岩自己, 應該都OK. 不過最後consult下agent, 佢地好似清楚D
我估大學收得你, 政府都唔會點留難你, 一黎始終, 大學都係一門生意, 佢唔介意賺你錢, 加上澳洲同中國開戰咁, 將來應該會少左好多中國客, 所以只要你唔係有咩可疑動機, 危害國家安全, 應該冇咩理由reject你

其實應該唔太困難, 簡單黎講都係搵個senior 幫你簽下文件姐

但係問題係我未過 stage 2 唔算 full licence

希望佢地唔會好介意

我會做哂 d paperwork 淨係搵佢簽

多謝你 請問有冇咩大學推介讀OT?

Curtin mot 揮過手 我會建議揀返香港accredit 既

睇你去咩地方同俾幾多學費
NSW 可以考慮ACU 最強allied health/nurse uni
唔介意學費貴就去usyd，western sydney u學費正常不過不失，uni of newcastle 最抵玩外加系regional area
VIC 呢個state 呢兩年移民勝地，不過唯一一個簽左一帶一路，自己衡量o唔ok，通常都系monash 不過多數做research， clinical 唔系最強，year 4可以連local有一半人fail系 clinical placement。 唔介意排名去la trobe，學費正常，好多OT大佬系度出黎
WA curtin系wa裏面ge王者 移民perth極有優勢，學費唔太貴

望就咁望啦
我反而想問多少少regional 呢個問題
其實regional係多啲工定少啲工架傳統感覺上大城市人多應該多啲工？但樓主又話regional先多機會

可能有做independent嘅OT會易話為啲始終你都有經驗，唔同fresh Grar

Thanks Ching

Finger-crossed

Maybe I will meet you in Aus someday

Regional 系你揀工唔系工揀你。生活節奏會chill，房租平好多，就係講習唔習慣。 我留regional唔會擔心無工，一系seek 更新cv就有十幾個電話打入黎，不過主要都系做aged care 同community service。 如果想玩d 新therapy 例如hippotherapy， 可以入黎rural。

好詳細
見絲打冇提Unisa,想問呢問又點？
雖然我meet唔到佢prereq應該

咁誇張OT我諗even regional 係咪都唔難過到AUD 53,900呢條數？
如果咁計其實係咪揀regional U仲好

唔好意思唔太清楚SA 但系好多SA ge Fresh grad 會過黎NSW 搵工，好似唔傾向留翻系SA。 至於你問53900系人工？ 扣完稅差唔多呢個數，佢地有時為左lure d人入rural 會開高d offer。 宜家au 對hkers 新政策有提regional 畢業後工作3年就有pr，比urban 快2年。

搵到了真係有
咁regional 真係好吸引

Thanks

師兄拎咩Visa,我year three, 係regional area, 聽人講拎住TR visa搵工難

Grad visa 485 第一份系做aged care hr 一聽到肯去rural連visa都唔擔心直接俾offer，宜家轉新工去ndis，都無點計較我ge visa，甚至想擔保我。不過擔保要幫佢地賣命三年，所以decline左。

師兄你咩state?另外見工佢會睇啲咩？

NSW。 aged care就睇你manual handling 同 aged care placement經驗。識吹就得。
NDIS就board 好多，我前後傾左3round，問paedi，mental health，physical disability之類ge經驗。再俾scenario你拆，最後問你肯唔肯周圍搾車去見client。前後同hr，team leader， senior OT 同manager面試。

一定會！

Undergrad econ 畢業, 有冇得去澳洲讀個OT master之後做OT?

Peadi 你有無出過 placement ?

男人通常好少有 peadi 經驗

我無話過我係巴打
同我都無paedi經驗，只不過我試過做hand therapy placement 做過幾份ndis form，spin左一下我無paedi經驗呢個短板。

我有

ummm I see.
咁似乎無 local exp 都係由 age care 做開始穩陣 d

Lucky

香港就比較少

同埋人高真係做到 LBP 都有

You can!!

男仔係paediatric 好吃香，因為本身男仔OT就比較少

Ching報master GPA收幾多？

竟然 媽媽唔係鐘意姑娘多過阿 sir 架咩

但係 peadi 要讀好多 course

做完了，不過答得中英夾雜加油

係咪一般大學校都有ot master? 如果係嘅話我自己再搵料，唔該晒你

同埋想問得econ 底會唔會好辛苦？

香港認既mot course 唔多

我psychology 底覺得會辛苦既 不過肯讀應該冇事既

唔理佢認唔認啦 去到澳洲讀都會喺澳洲留低啦

本身想讀law 我諗都差唔多架啦

多謝細心解答

如果under grad讀不相關科目，有冇可能入到ot master?

多謝巴打

小弟唔係master啊

不過個網個min requirement 係4.5/7
即係2.6/4 GPA

我覺得係男仔OT為小朋友帶黎多啲同元素，eg 我而家有volunteer 個sports group咁
始終傳統好多OT都係女性為主

其實你冇讀過都做得，始終lecture同真實practice都有分別都係要再學過

唔該哂ching 中英都冇問題

又唔一般都有唔係間間U都開OT
好似香港咁都係得poly同Tung Wah

Econ 文科底可能catch up anatomy會難少少
但成個course都係得1-2個呢啲好bio human structure嘅course
所以應該handle到嘅

冇錯！一定要check番香港OT註冊個名冊認受嘅uni同program, 如果唔係有機會番唔到香港註冊
多謝絲打提醒

咁最好都係認好喇
多個選擇嘛

有機會！ching讀咩undergrad?

大家組隊黎澳洲，到時大家一齊照應

但講真好難講咩係同OT相關嘅UG😅health 科係最關事，但冇理由叫physio轉黎讀掛

讀兩年 再揾 然後申請PR 算係最易移民嘅途徑

一屆得三四個not related 既bachelor

Hello樓主
本身讀communication嘅degree今年grad
想下年去澳洲讀master 想轉Field
一直諗緊social work但啱啱追完Post發覺OT讀嘅嘢都幾有趣 有少少興趣
想問而家澳洲呢兩個filed嘅前景如何
同埋冇底會唔會真係好難讀？

垃圾soc sci

btw 上網睇澳洲學費好似好貴 樓主你學費連生活費大概幾多左右？

我幫你再睇過, 佢個網都冇乜好明確講要點做,
可能真係要submit 左application先知下一步應該點做
Sorry ah Cant help

都係嘅~但都可能係其他科嘅人冇考慮過OT? 或者大部份人真係唔知OT係做咩, 只有做其他health worker 先會了解多d

Hiiiii
我都唔清楚social worker 嘅前景, 需求都係有GE, 不過個人覺得OT會fun D, 而OT嘅需求暫時係大嘅

我唔係international student, 所以政府有資助, 如果international student 學費應該$40000-50000一年, 生活費都唔平 (我冇乜計過, 不過keep住做下part time都維持到, 租屋around $250 per week)
Btw 呢度minimum wage 係 ~$19

澳洲政府同香港人同仇敵慨

Join左你個group,但你應該未allow可以講野？所以冇個chat box彈出黎

我打左句野你收唔收到？

巴打想問如果讀science科 nutrition
有無可能報ot master做ot?

fg engine想讀ot

想黎澳洲讀master有冇機？有咩要準備？

有~
有人UG係finance

有機啊~雖然係真係唔算太relevant, 但如果有cover letter 要submit, 可以嘗試將兩者GE common ground 講出黎, 我唔知ching係咩engine
舉個例, OT有個field係做assistive technology, OT係類似了解client有咩需要, 然後同研發公司去傾, 點樣整D新product出黎, 咁我諗呢個係engine同OT ge common ground, 再發大黎吹, 有咩經歷個D.
主要準備我諗係英文, 考定全7 IELTS, 心理準備要寫好多assignment

如果你決定左移民唔好讀law, 除非你英文叻到同native差唔多
我依家做緊律師, 發覺好難技術移民

如果要讀, 應該係都係喺澳洲讀啦? 唔會諗poly

我有friend係Queensland做緊lawyer, 佢都搵左好奈先有公司請佢, 因為佢唔係local, 如果申請唔到PR佢地就變相train完一個人2年就要送走佢

POLYU個master entry好就好在政府貼錢你讀,
你淨係需要簽三年比NGO學費都慳左50萬

佢係喺香港定澳洲讀? 同埋請問佢係唔係regional/rural?

我見過2-3年前NSW會擔保律師, 所以得既我會想技術移民多D，因為可以計relevant work experience加分
拜託!!

由於係master, 我諗讀得都24歲，讀完2年仲要簽3年，都29歲，澳洲要32歲先加最多分，所以有D難搞...

我本身都有諗過去讀law
但JD個學費
同埋有澳洲律師frd話澳洲唔係好缺律師，叫我考慮下其他科好過，例如社工之類

試下你加我😂

睇到，唔知係咪我問題，冇得打野，或者你加我

佢係澳洲讀
好似係由year 9 or 10開始
而家係brisbane做緊

都明嘅都係過黎讀最穩陣

呢個真啊 需求冇allied health 咁
特別近十年醫療改革變左NDIS 所以需求好大

無全7但都可以照報？利申下個月考ielts

報左先！我入個陣都冇全7

9男1女?

但我見好多間都要UG有讀anatomy，點搞?

過到澳洲唔做bar 應該都好d? 或者唐人街專門做移民律師

不過啱啱樓上都有人講咗澳洲其實唔缺乏律師。所以如果過澳洲話應該讀返啲醫療嘅嘢。

小弟仲有本BNO，如果決定過英國嘅話就應該去英國讀law

Join through this link

1:9 sor

有冇link??? Sd上黎研究下
USYD冇咁要求
可能因為usyd MOT係compulosry要上anatomyy

畢業後想喺咩setting做？

印像中讀online course 補返就得 usyd冇依類requirement

澳洲啲home modification難唔難做？

Paediatric or
Assistive technology or
Hand therapy

我都上過
個上完都冇學過一樣

澳洲分到咁專？我以為係以client type去分
咁你做AT咪會接觸晒全部client type?

好多時general OT會做minor mod (hand rail, shower board, bed rail)
但有機構專做major mod (就會同builder一齊搞)

明白!! Thanks

同埋要熟啲建築守則
廢事你改完個厠所岩client用 但又唔安全

有冇得讀master執業
Degree係psychology

都有client type ge
Mental health
Physical rehab
Stroke
Aged care
Paediatric

我未係好了解AT 不過應該係全部都有
而且個專做driving ax and modification and prescription都幾有趣

冇香港人睇得咁重

有，成個post都係想讀master entry嘅人

我掂過disability 仲要係visual disability
感覺上唔同states 有分別

Ot都係幾小圈子 prefer 請返自己人 揀返自己想去既省好啲

可唔可以分享多啲

我去嗰個係ngo 同其他Ot setting 幾似 係好Niche 啫

我追下post先 唔該樓主
問卷轉頭填

都係initial ax, goal setting, intervention 咁？

Thanks Ching
有問題隨便問

都係接近 仲要做啲group session

做過先知Apple 真係好user friendly

咁絲grad左未？做緊咩setting

下年年中 我mot 巴

新iOS 勁多accessibility functions
Face control, voice control, switch control

Sor 巴
都好快喇 我今年年尾

舊既都好齊even Mos都有build in accessibility function

其實我地呢啲冇需要嘅人好少接觸到

Hello巴打
想問吓你係咪讀完undergrad就會直接出嚟搵工?
遲啲會唔會考慮讀埋Master?

係啊 而家都開始留意緊job market
遲啲都可能會part time master ge
不過揾到自己中意做嘅field 先喇

如果本身做緊OT, 澳洲有冇咩master course係for 再進修,之後係個度搵野做讀嘅？ Thanks!

讀完先報名定係收左做學生先讀?

同埋咁都有利拎VISA加分

想問樓主OT多唔多要畫野或者整啲小手工？
之前聽Poly MOT個talk, 個lecturer 話fine arts係preferred disciplines 之一

我覺得唔多

多reading
多assignment
workload大

好似唔多覺有咩master專for OT
反而係如果你做開paeditric可以take master of education 類似嘅野 我好fresh 未到個個階段

本身諗住用黎報PT先讀
做左學生個course compulsory要你讀成個sem
個啲online course最多咪兩個鐘 乜都學唔到

唔好意思 路過見到想問下 利申 黎緊想報MPT/MOT
原本我都有諗過報WA curtin 但我見到佢WA 既occupation list係要PT 同埋OT個需求係low 所以變佐唔考慮 但見巴打你推薦話移民perth有利 想知多啲條pathway係點

麻煩巴打解答

我都覺得唔多不過好depends你個人喜好
我做mental health placement 同paediatric placement個陣都有用origami帶group activities or fine motor training, 講到尾，其實好多野都做得，因為OT就係想幫人做呢啲occupation同時又用occupation去build up人嘅capacity, 即係成日強調 (as means and ends)

Exac7ly

Wa ot好排外 搵工一定搵到 只不過你未必鍾意個field

唔好意思 打錯 係occupation list 冇PT

可唔可以解釋吓

OT唔會好多written exam, 好多時都係assignment 為主
都幾多reading 要睇，workload大係字面嘅意思

想問placement係咪好易炒 炒左係咪就唔撚洗讀落去 同埋如果見你亞洲面孔 個tutor/client會唔會特登為難你

Ching grad左打算留澳洲定番香港？

如果讀呢科workload咁大會唔會冇ulife ,冇左留學個隻癲同放任

每年辛苦程度差唔多定會越讀越想死？

呢科野去到yr 3,4 係咪已經冇書本野讀 淨係瘋狂實習？

呢科係咪唔洗求first hon 只要keep住啲科唔好炒就得(我知呢啲心態唔得 純粹問下實際個要求）

Ching預今次疫情同香港政局會對讀緊既安排同出嚟既待遇有咩影響

Sorry一次過好撚多問題

其他嘢唔講 個workload好大係真嘅

例如一科psycho可以一次過考一本八百頁嘅書 入面全部都係字

師兄都係澳洲職業治療?
想問吓嗰邊考試個模式大概係點樣?

考試就無乜特別 同香港嘅大學差唔多啦
但英文會難好多 如果英文底唔好真係咪讀

巴打我上網睇過Bachelor冇讀有關科目嘅讀唔到master of OT
想知你係照apply定我睇漏眼

咁顛 ?

我記得香港讀本 anatomy 嘅 atlas 都無 800 頁

仲要唔洗頁頁睇

Bachelor 應該可以放任既
Master 就可能難啲

正常大家都係求pass 多
大概一年placement
我又唔覺多野讀到仆街

我考試都係hea睇下PowerPoint 就夠
不過practical 考試幾睇你英文水平

1. Placement又唔係好易炒嘅, 整體黎講, 每個placement都有5-10%左右嘅人炒。炒左通常就要defer一年, 因為你要等下年同期先可以再retake, 中間你可以take住elective先。我又唔覺D人點留難亞洲人, 可能係因為Sydney 比較muliticultural
2. Grad左會係呢面搵工
3. 呢面讀書其實文化上同香港幾唔同, ulife冇香港咁多姿多采, 而呢科係需要多D時間去讀, 唔係hea下hea下就grad 到, 不過bachelor肯定多D放任時間, master就幾乎冇
4. 每年辛苦程度差唔多, 我覺得正常喇, 有幾個sem特別忙 (year3 sem2, year 4 sem1) (可能同時間我要做research)
5. OT好少會要你讀咩書, 都係比practical task你去做, 然後你自己搵書睇, 唔係瘋狂實習
1st year: 1 week placement
2nd year: 1 week simulation
3rd year: 7 week+ 7week placement
4th year: 8 week placement

6. 唔洗求first hon, 呢到好多科都唔一定有hon, 係optional, 要做research, 然後跟你個thesis黎比hon, 所以同成績冇乜關係
7. 最大影響係正面GE, scott morisson都肯extend個grad work visa 比香港留學生到五年, 而且有機會係行第二條pathway申請PR, 所以係好事ge, 疫情就係border會close, 入境要強制自費酒店隔離 (NSW), 大約 $2000-3000 AUD

我都係hea左佢, 睇下lecture notes 就過左關

OT好多時都係考practical exam, 我地叫VIVA
比個CASE你, 對住lecturer 做
e.g. mental health therapy session (佢扮病人, 家屬, psychologist), manual handling techniques (抽要perform邊個task, 搬病人, 用hoist transfer, 教人用wheelchair), Simulation後問番你點解要做certain task 等等

USYD冇相關要求
不過建議apply左先, 到時有offer先再揀

有得自費隔離都叫好啲
我驚到時繼續online learning 咋
話時話呢期澳幣升到停唔到

係咪一定要搵人寫推薦信？

自費隔離都好貴下
之前跌到1兌4, 而家升番上5.5

最好有, 澳洲好重視referee
真係搵工個陣, 佢地會真心contact你個referee問呢個人係點, 點解唔做之前間公司點點點點
不過報master應該唔會下下都call你referee, 不過最好有

本人都係澳洲八大OT degree畢業 讀完之後返香港係攞唔到牌 因為OT Board 唔肯發牌比外國學生

唔該唔好再叫人黎讀 無論香港同澳洲大城市嘅市場都已經飽和 而家香港黎讀既新生過多（接近一半係香港人）根本就搵唔到工 個市場同幾年前已經差好遠

我唔知樓主係咪已經做緊OT 希望唔好誤導啲人以為OT好易讀 年年都好多人fail 容易入但係好難pass(因為placement) 大家自己諗

本人而家喺澳洲都係失業搵緊工 仲要返唔到香港因為香港唔肯發牌

Sorry to hear that
請問ching係邊間U讀?

我有fd上年USYD GRAD, 而家係香港HA做緊

我聽返嚟係 Oversea student 要喺香港搵 placement 先可以 reg

但遲 d 話會改制 有機會要考試

唔想公開講邊一間 只能講係八大 香港OT Board而家check得好緊 唔係個個都批

冇錯

唔係唔肯俾你 reg
不過煩姐

無乜野唔好返嚟香港做
慣咗澳洲嘅 pace 香港做會搞到你想死

依度平時行步路都要跑咁滯

香港其實唔buy外國個套教學系統

唔緊要啦 返香港做都唔見得係咩好事

都係 不過Melbourne疫情而家好誇張 好多service close咗 我而家係Sydney 但都開始有本地感染 希望會冇事

咁Ching諗住搵咩field ge 工?

原本想做pedi 不過而家有工就做啦 冇資格揀

我上網睇 D 澳洲人似乎根本唔想控制

好多都覺得隻支那病毒殺得人少唔嚴重

覺得政府鳩屈 d 普通病死嘅人有支那肺炎

覺得 d 老弱殘死唔緊要

覺得經濟最緊要

自私仆街蠢到極

我都唔知可以點收科

Ching有冇試過哂? 我見都有請paeds OT

可以轉工架嘛

香港做都會迫你差唔多時間就轉 field

當學野啦

真心 psy 同 phy 都做過會令你做得更好

啲人笑9 Scott Morrison係NSW州長 根本將所有責任推晒落Victoria啲官員度 直到最近先肯叫人戴口罩 唔知好嬲定好笑

咁 Vic d 官員有無聽話先

D state 都唔一定聽 Scomo 支笛 esp. Vic 條 China Dan

戴罩就明顯係一開始唔夠罩又俾 WHO 水
所以呃鳩人戴嚟無用啦

pedi好多都唔肯請fresh grad 因為唔夠經驗 不過我都唔介意做其他 反正好多skills係 transferable

跟course 㗎 讀之前最好睇返邊個course 係認既

我見有幾多 rural area paed opening

搵唔到工咁大劑

邊可能搵唔到工 一定係太揀擇

我見都好多選擇

Placement係點計分架？係睇你做得好唔好？？
可唔可以詳細講一講

利申: 下年去Usyd 讀Ot master

Placement唔計分, 只有PASS OR FAIL, 前前後後如果有assignment就計個D分
佢類似有個checklist, 有midway and final evaluation, 做齊哂supervisor又滿意就比pass你
placement有唔同setting, 你有得揀preference, 之後佢派, 多數冇first choice,
佢會想你幾個placement做哂唔同field ge 野 (acute, rehb, community) (physical, mental, social and developmental)等等

聽其他Pharm師兄講, 搵工係難, OT個job market demand高好多
同埋Pharm好似番去香港註冊都有難度

Ching 我都係下年去Usyd讀MOT
原來都好多香港人過去讀...

嘩真心咩 有啲開心
Ching相認下先 到時多多關照

咁鬼多我啱報名咋

Same arh, 好似下年先出offer

有咁多香港人一齊讀，有照應係好事
但我諗呢科唔只香港人想讀

咁每個人面對情況都唔同，不過「飽和」呢個Term我8年前聽到依家，當年就係因為信左所以無揀，所以我今次點都試下

Law咪一樣年年都話飽和飽和咪又係成堆人讀之後搵到TC
不過而家法治已死就唔同講法

我year 1讀個時又係個個都會問你係咪啫係醫職業病我個時會解釋一堆ADL work leisure 話比人知OT唔係淨係醫職業病 依家有人問就直接話任何活動有occupy到你d時間就算係你既職業，包括訓教。而當你去做依d活動有困難時/依d活動影響到你正常生活 OT就會幫你解決

點解樓主唔直接入master要由degree讀起

開左呢個post 唔知係好定壞事

其實MOT好多人爭
特別係Canadian
佢地要係Canada 做OT好多要求

講得好我地第一堂OT lecture就要我地諗一個”elevator pitch” 就係一程電梯時間去介紹OT
因為你嘅career會不停有人問
而呢個亦係我地嘅責任去令人認識我地做緊嘅工作

因為我從來冇諗過要讀OT
我本身只係一心做PT
但機緣巧合黎左澳洲讀一個sem OT
發覺好適合自己 就決定stay 係到
而家就黎完成 一啲都冇後悔

我見到宜家市場需求仲有尤其是NDIS，但睇個勢要小心啲，要快啲讀，我剩係知去Monash 讀OT既香港人係超多，每屆都幾十人lol

咁快知收左？

我apply得遲未收到，但好似其他人一早收到

幾十個咁誇張??? Lolll

幾十人咁誇張

應該未咁早出offer :S

因為佢哋一早apply 左

係先到先得嘅咩?
咁如果deadline個日有十個精英apply, 佢地咪冇位收?

係，呢幾年都好多人，總括黎講，我覺得澳洲有機會爆OT，香港就爆PT因為越黎越多學院開course
但好彩澳洲政府有ndis funding，吸收咗好多ot,宜家市場仲好需要ot做community

利申：澳洲做緊physio

I see~
Ching係邊個city?

Melbourne

Ching 小心D, 冇廢係咪好嚴重?

搭單問吓呢到有冇usyd pt？或者mpt？placement係咪會好難？

Ching番緊community??

唔多覺有

有人second low報到master ot

USYD唔收我都唔知點好

usyd應該難入過la trobe? 有無報埋curtin
巴打gpa好唔好

想問吓係咩要求
因為想遲啲去讀master

Curtin要好多prereq我meet唔到喇
GPA還好但background 真係irrelevant
呢到應該是但一個巴打既底都好過我

我second low+irrelevant background添
想讀la trobe
咁巴打你係報左la trobe等緊佢出offer? 暫時等左幾耐呀 佢地process得耐唔耐

勁人 喺mel搵到工

本科係咩？

我未報都痴綫irrelevant background點搵referee比佢
可能隊份personal statement 上去就算

呢2日右邊肌方肌無啦啦痛 仲有少少腫 有咩可能原因？

Non health related

Good luck啊巴打 希望有offer到時做同學!!
佢好似係要work experience既referee 你係final year定出左黎做野？有無舊老細呀

Irrelevant background應該唔大問題??
我undergrad同first master 9唔搭8, 都有收到offer

Referee應該搵ex-employer都得...
當然有professor reference 就更加好啦

巴打咁講我有返d信心
你gpa好唔好你係報usyd定la trobe
我想入la trobe 因為起regional area計190 491有加分

佢份野好似係要relevant experience 既referee
唔啱field既Ex-employer 都得咩？

係喎 我諗住照交個舊老細 無辦法

Thankssss

我報usyd同Monash, GPA高過佢地minimum requirement...

其實你擔心唔到咁多 報左先算
驚佢唔收的話 報多幾間起碼有得揀

Monash 聽講個mot course 幾濕鳩

咁你個fd咩background? 同邊間收左佢?

主要個面學制係冇BOT
所有canada train ge OT都一定係MOT
所以都幾多人爭, 而且聽講課程都唔易pass
所以更多人選擇黎澳洲讀

有時好講運, 未必完成睇哂你BACKGROUND 成績個D
如果有PS真係要認真D寫, 可能你講中OT嘅重心, 佢會更加眼前一亮

趁有時間做下義工?
但係咪疫情下冇乜機會?

休息
整親頭24小時就冰敷, 之後就熱敷
睇physio

工作姿勢唔好?
拉傷?

唔洗客氣

Ching 可唔可以咪鳩up Curtin 夠成績科有關就得 pre req讀online course

聽講mot 一屆比一屆難grad

屌 去到邊都要同 d 香港人爭野

打錯字 有冇

啱 得你可以讀 人地想讀係佢地錯

我都無話我要讀 又無話人錯

你講乜

Hahaha 我最後decline左offer, 8月開學宜家都未開關

Monash係做research勁? 佢briefing有講起緊間醫院會做research同比學生做實習

Ching們唔好傷左和氣
好GE野梗係多人爭~
呢個POST都係想幫所有, 有興趣讀OT GE人了解多D, 亦希望大家都行到自己想行嘅路姐

冇打錯
想問下佢本身讀咩, 而現在又讀緊邊間U GE MOT

你邊間U呀

希望爆之前快手搵到工

據我所知usyd 2.1係基本
Curtin high 2.2不過要relevant background
Monash 2.2都好似得不過香港唔認
其他我唔清楚

我relevant background
我見都有人讀其他science Major 入

USYD

我覺得澳洲整體冇咁快爆, 不過要mon住邊個city/state ge demand
始終大城市同二線城市D 供求都唔係太平衡

我要喺 NSW 搵呀
仲要睇埋我老婆搵唔搵到

仆街支那肺炎搞到我地嚟視察環境都嚟唔到

UC 要等咁耐？

之後唔係 呢幾日放緊大假 又無做運動 個斜方肌位突然腫痛 望左望右都痛

應該唔係

有親戚/fd係NSW?

190

係唔係訓矮頸

肌方肌係咪Quadratus lumborum? 我冇讀過中文肌肉名lol
拉傷多數會即時feel 到痛，錯姿勢/muscle overload/lack of flexibility
muscle spasm可能能姿勢同重覆動作事
spam就用heatpack
muscle sprain/發炎就用 coldpack先
做啲簡單stretching同ROM exercise去維持條腰既movement

唔似訓矮頸應該唔會腫？

Ching係咪讀monash Ot?想問讀完返黎香港申唔申請到牌照？

Ching 有冇多啲資料

其實準備返香港的話點解唔留係香港讀？
利申冇follow DSE收生

我當香港係後路咋 萬一澳洲封國都有back up plan

Ching 想知D咩~?

我估多數係想報polyu 四寶, 但又唔夠分
咁去外國個收分係低D嘅

我見USYD MOT D CHING 忙到嘔

題外話~好奇香港點樣可以讀5年有master

哦哦
咁ching點解想轉field???

nvm!!
thanks bro

No problem

Pish

想問澳洲係咪仲係用緊zoom上堂

Online course補？

冇錯
黎緊個sem都係
不過有啲必要ftf tutorial都會安排番
Placement繼續
琴日開始比帶mask番placement

係問卷po度過黎既
係咪一定用ielts報？PTE得唔得？
本身香港個degree係health care management咁既
不過得second lower 係咪都可能收
你話你本身business底
但我見到佢requirement寫話要讀過physi,bio,anatomy..你係咪本身都額外讀過野

點解係四寶?

澳洲政府醫院ot 人工多唔多過香港ha ot?

巴打你邊個城市？

唔一定要IELTS, PTE都得
Health care management 都幾relevant, 應該都有優勢,
不過建議同時報多幾時U GE MOT, 出名D GE U都幾多人爭
我係BOT, 所以又唔係好有要求我讀過D咩pre-requisite
我中學有讀phy chem bio
有上過online anatomy (但完全冇用)

物治
職治
視光
放射

普遍fresh grad人工稅前大約 $50000-60000 AUD per annual

我係sydney ah

巴打對職業治療解釋得好好

過獎喇都係想多D人認識OT
唔想個個都以為OT淨係解決職業上GE問題

出入記得戴口罩

會啊
都盡量少出街

Ching都係澳洲?

點解我聽既ard 70k before tax
不過我wa

香港醫護人工係全世界數一數二架啦

要計人工用返當地生活消費去衡量啦

澳洲相對個pace慢好多
你可以想像下澳洲有班土著 clinician 要先同佢打好關係先 又要坐低傾計又要解釋
香港應該一腳申你出門口唔好阻住我睇症咁

想問如果year 1會唔會有placement，不過依個時勢都要返placement感din?

利申未grad
不過有70k都係正可能wa缺人過nsw

講得岩呢到醫院番朝八晚四半 準時收工
每日做6-10個client左右

Usyd BOT year1 sem2 會有一個星期placement
呢個時勢當然繼續要番
Health system咁缺人
之前一直唔比帶mask
琴日開終於比帶

想問個ftf tutor 係咩嚟，同咩係咪要親身返學去上？
同埋sem1想問sem1有冇咩tutor係必要face to face感上？
同埋想問下sem 1 and2係幾時？
Sorry太多問題想問

Face to face tutorial
姐係有啲course係必要性有physical class
我岩岩個sem upper limb rehab, 要整splint, casting咁
冇得online lecture, 所以約左幾個weekend make up class

Ching 係MOT or BOT???
原諒我唔記得左
Sem1: late feb to late June
Sem2: early Aug to late November

應該係中學生 google 到既野都問

我GC, 聽講OT真係唔愁搵唔到工

MLS呢

唔緊要喇答到嘅實答

Ching做緊野？諗住轉field？
我都有啲興趣grad左去GC 揾工

五寶sor

現職香港occu同事叫諗下過去讀master有冇comment

多謝ching分享
我自己都考慮緊轉行
無錢去唔到外國讀 所以留意緊poly個entry master
唔知道要點樣嘅background先會有機會讀到

Btw已填問卷

Hello Ching
想問香港做緊咩setting???? 做成點??
睇下Ching想移民定體驗下生活定點???
我覺得澳洲同香港工作模式幾唔同, 值得體驗下

唔洗客氣~多氣Ching寶貴ge時間
Ching本身讀過咩做緊咩?
我諗polyu master都多人爭, 所以有health science背景先有優勢
加上政府貼錢你讀, 應該都唔易入, 我未試過報,
曾經報過MPT, 佢當時話上ONLINE physiology, anatomy等等攞張cert就qualify 去報, 但最後連interview機會都冇

利申: UG BBA

peds OT賺幾錢到
ps. 就開始讀OT master

乜states

而家做緊文職，但無乜心發展落去
本身1st degree係bba
啱啱讀完個2nd degree 係nutrition
其實本身都係為轉行先讀個2nd degree想試吓做dietician
但同樣超大競爭，後嚟見到poly有pt同ot entry master係會收無相關background嘅人，所以都想試吓
而家讀緊佢要求嗰個online physiology course
其實都有啲迷失，一心想轉行，覺得health care需求大又幫到吓人，所以見到啲相關又有機會入到行嘅都想試吓

我見過有food science 既入Curtin mot

請問bro NSW paed 有d咩工選擇呢？係hk有1 年mental health 4-5年 private Paed 經驗🙏🏻 係hk來比較容易入到咩工呢？

邊度做workload 比較合理呢？

Ching 兩個degree讀左八年?
我覺得ching應該諗清楚想做咩類型嘅工作先再去讀
怕你讀完都係繼續迷失
除非ching 有錢又有時間

師兄想問如果我今年讀完ive 健康文憑可以點過黎澳洲讀ot

Nsw有paeds hospital (westmead)
但大部分paeds都係做private clinic (NDIS or non NDIS )都有
Paeds and aged care應該都係比較多機會嘅field

你問workload 係比較緊hk and aus??定啲setting??

可以試下直接報bachelor OT
如果佢唔收 可以選擇讀同uni 直屬嘅foundation course (幾個月到一年)然後再入uni

Cgpa around 3.2有冇咩suggestion

建議揾agent 問
佢地多數都唔收錢幫你搞 因為uni會分佣比佢地
佢哋會清楚啲收分要求

Thank you so much
Workload 係across paed settings 比較

no worries
講真~我覺得係澳洲邊個setting,邊個field做
每日都應付6-10個clients, 所以workload一定唔會香港咁重

pish

多謝你

澳洲視光容唔容易搵工？

真心唔清楚唔敢9答你
我地同Optometrist都冇咩交雜
所以真係唔知行情

做緊野丫，黎啦黎啦，呢邊起碼無syd咁凍同埋揸車無咁煩

講得岩sydney成日塞車

我覺得communication skills好重要！要願意同人講嘢唔怕羞 英文唔可以太差 唔係placement好易fail好多香港人都過唔到呢關！同埋真係要有一夥想幫人的心 要show empathy

利申：係澳洲讀緊OT

認同
香港人小學就開始學英文, 都唔會太差GE
不過有時唔知點解D local會好surprise我地識講英文咁

OT bachelor 同master 都係差唔多$40000 一年
Bachelor讀4年
Master讀2年
生活費大約$20000 per annual

+左

Ching完成左UG? 係咪諗緊PG?
如果Ching對OT/PT有興趣, 可以考慮POLY ge master entry, master entry, 政府會資助全數學費

澳洲nursing讀三年就grad~比起香港讀5年快好多
而且澳洲需求好大

哦哦~明白~
咁就要揀bachelor喇~Ching有幾多budget到?
因為如果讀bachelor係會有時間搵工, 澳洲minimum wage係大約AUD$19 per hour, 一個星期合法地工作大約20hrs~ 係可以幫補下

咩出身唔可以define你
難唔難讀書係睇你有冇決心, 有冇動力, 冇動力嘅話中學生都可以讀唔到書架喇
澳洲medical / Health science肯定唔係香港普遍degree咁, 求其讀都可以3rd hon畢業
肯定要付出精神時間架喇
但Nursing係相對地易讀, 應該好多都係hands on嘅skills, 好多時都係練習練習再練習, 不過澳洲好缺人就真GE, 所以順利畢業唔會搵唔到工。
不過我都係中意OT 多D

OT係occupational therapy~職業治療

Okay thanks

另一個option Ching可以考慮下台灣台灣都有OT讀

agger澳洲啲lecturer真係有心教 每份assignment都會好詳細咁review+俾suggestions 但的確好多嘢比香港難 唔會求其讀都grad到
我聽講poly 3寶(特別rd)係hea到仆街 師資差全程自學

同埋起碼唔洗過條橋都要另外比錢先啦⋯

台灣就平勁多。但我都麻麻

不過香港入到poly四寶D學生成績都唔會差嫁喇~
就算自學都唔大問題

不要再說了

加油ching
Ching諗住有咩方向?? 都係做health?? 定講緊其他?

唔熟
我估成績同咩Hon先係重點, reference letter 都係次要
不過肯定interview都好重要

利申: 只報過MPT, 但連interview機會都冇

international student去澳洲讀有冇得借loan俾唔起40萬一年

三大business, 2nd up
做過相關義工
3年暑假都有做過business ge internships

應該冇

雖然咁樣好似迂迴D, 但聽來都係一種相對低成本GE移民轉field方式
師兄最緊要唔怕用多左時間, 其實都係OK der

如果本身喺香港做緊OT，係咪可以移民果黎繼續做OT

係~OT係技術移民個list上面

咁搵工方面會唔會有困難？同埋住宿又點處理？

搵工就睇你揀唔揀擇, 如果你咩OT工都OK就肯定唔難
澳洲比較多需求係aged care同paediatric
不過亦有好多唔同機構需要OT (某種disability (Blind, MS, CP), home modification, assistive technology, work place rehab, etc..)

住宿都係租樓住~1個studio又得, share house又得, apartment又得
睇城市, 有平區有貴區~sydney好貴

final pish

想問下apply student visa係咪要body check? 如果有長期病患會唔會批你？

係要body check
不過我唔知詳情係點 因為我係local有冇路過ching答到

介唔介意講咩長期病患？

想問邊度有呢類online course讀

我四年前乜都唔識個陣係到上過~但一D用都冇
建議你一係再搵過~
不過generally我覺得真心冇乜用, 人地用成個SEM上GE野, 如果可以用幾個鐘online lecture搞掂, 點解唔一早轉哂online self-study

Uysd 嘅OT /PT香港認可？
返嚟香港做嘢使唔使再考執業試

認何
澳洲register 左就唔洗考試

係指2.2/4GPA?

2.2= second low
2.1= second high

La Trobe vs Curtin邊間好d 都起regional australia

睇你鐘意邊到

邊間易入d

我覺得Curtin

即係申請者唔使額外出錢？

如果Sydney唔係住咁近city, 搭返半個鐘車, 慳咗房租, 但車費會唔會好貴？

知唔知ot 同pt人工range
有人講100k aud都好易搵
但再上就無咩可能

基本上唔洗
唔知個別agent

車費係跟距離計
火車 bus tram都係要Tap on tap off
半個鐘火車 我預大概$4-5一程

Public hospital好似都會到頂
但private / independent practice就多勞多得
而家ndis OT service rate ~$200 / hour

More

咁樓主建議住咩好 性價比最高？

aud定hkd

租啲包水電煤嘅屋 澳洲啲水電費貴撚到hi咁

我自己就住北面ryde個邊
貪佢近eastwood 多港式野食 grocery
出city 火車大概30-40mins
建議平平地有架車會方便好多
我地舊campus(lidcombe)好多街位 揸車肯定平過public transport 又快又安全
但好似下年搬哂main campus
所以可能住近啲又會好啲

Aud🤓
Hkd 嘅話 幫中學生補習都賺到喇

同多啲夾間house都會幾平
不過house又會多左野搞 (eg gardening)

仲高過香港等我努力啲讀書先

師兄，我想問下英國同澳洲既OT邊到好啲？ 師資,就業機會同移民黎講？
本身bachelor 係英國讀linguistics, 呢科難吾難入master; 有BNO

Thank you

但想請教讀Master 2年，唔長又唔短😂買左架車，怕唔怕賣唔番出去？ 下年搬晒main campus ?

應該ching講嘅各樣野都係澳洲好
不過唔知bno去英國有冇咩著數
Linguistic 應該都ok嘅 始終Mot 冇mpt咁bio

唔會 二手市場好多交易
啲車唔好太舊會易啲甩手
有平有貴 5000-8000都已經唔太差

移民嚟講就暫時已有嘅消息英國嘅 BNO pathway 一定係最穩陣喎

BNO pathway 唯一條件 5 + 1 穩攞 BC

Aus 嘅 pathway 暫時都未講實最低 risk 嘅 485 5 年後仲有無咩條件
其他 existing 嘅 pathway 就睇你能力

如果單講 risk 英國會係最低

OT加五年working experience 正常都夠分既除非又off list

正正常常就應該無事

除非唔正常

吾該哂你！英國個邊人工都好似低少少……

所以衡量緊，澳洲個移民政策好似唔太gurantee到我攞PR 同埋會越嚟越難
相反英國5+1一定有
OT英國感覺上好似參差一啲

參差嘅意思係 ?

其實你去邊度讀就預邊度做

市場有需求就得

年年都有人 grad

唔知澳洲英國兩年後會唔會飽和

Monash Ot year 3留名

其他我唔知 英國OT地位應該幾低吓
澳洲自由度會大啲咁

噢 點樣低法 ?

我以為已經無得再低過香港

100K澳幣係講緊一個月定點？
同埋要做幾多年？

有冇得留telegram 問嘢❣️

100k係年薪
我估十年左右掛
賺錢嘅話Run private/independent賺多好多
$200aud / hour嘅話你自己計下

Per hour 仲要車程documentation 呢

澳洲多唔多男ot

車程documentation用嚟做咩架？

唔多
比例都係大約 1:9 or 2:8

都會計ot service
例如見個上門同client做一個鐘home assessment
30mins driving+1 hour documentation/report writing time都可以照計錢
Total盛惠 2.5*200= $500 Aud
如果你independent practice, $500蚊自己袋哂

Ching係邊間讀？
男OT有著數

呢個世界從來都係物以旱為貴嫁喇

vtc有ot 讀 ？
男ot實有著數嘅，體力好啲擔擔抬抬就揾你

independence practice揾job做 難唔難呢？

Independent都係要儲客
所以最好有成個health team ge fd, 起碼人地GP phsio speech覺得佢client需要ot會諗起你
都係要靠人脈

不過job就大把喇
好多private organization都做唔切
Client都係waiting list 等緊

可唔可以做private practice再偷偷做independent practice

可以嘅 不過呢啲都係你同公司嘅deal
最好唔係撬牆腳喇
其實OT行頭唔大 做臭自己個名冇運行

不過我見有人打幾份part time OT
其中一份係自己接客

我成功畢到業先算

想問樓主ot嘅話curtin會好過usyd 定係差唔多？

如果我話usyd好過curtin 應該會得罪好多人
不過我諗你應該問你自己想住邊個城市

利申usyd

想知留係Sydney 會唔會搵工難好多？同埋因為聽人講syd嘅實習方面會差啲 驚出黎會難啲搵工

我都唔知
而家final sem
半年後話你知冇聽過實習差啲喎
不過遇唔遇到好嘅supervisor就好睇運 呢樣就你讀邊間u都係一樣
不過sydney揾工一定冇其他regional 地方咁易

Ching 想問下佢有無講原因係咩？

想問下有冇ching 報左curtin pt/ot 已經收到offer啦!

我估主要係placement hours唔夠
因為有啲u會當community project係placement

想知一般來講，usyd/curtin要報完幾耐先收到Offer架

想問下樓主，

NGO 同事氣氛幾好
本身想試下彌補出國讀書嘅 但似乎而家讀master或多或少要諗埋移民

聽樓主講IELTS唔使全7都入到？但conditional offer唔係寫明要既咩🙈有無聽過OT MASTER又係點呀

有language course 讀

即係照交application 先，佢會安排定點呀預早幾多個月讀 麻煩晒🙇

個問卷要password 先填到嘅

我收到curtin ot offer

等左幾耐到？

個時apply完curtin 收到application email入面話5日內會有結果 我個時17號收到email 20號收到offer
如果話usyd嘅話都係17收到email話application 但offer個啲就仲未講 之前見巴打講話usyd要成兩個禮拜但真心usyd咁貴真係揀唔落 萬一讀唔好就對唔住老豆老母

收到佢application email之後3日就俾咗offer

Ching 你係咪都報左? Ot/pt?

Curtin同usyd
一定揀usyd
curtin難畢業過usyd

樓主有幾條問題想問下：

1.想問下year 1，2讀左個啲課本野洗唔洗記入腦 即係到時placement以致未來出到嚟啲supervisior會唔會expect你記得晒所有野咁背出嚟同apply落實習到 有冇得睇住notes/guidelines做 定係佢地會expect你啲已學知識係係個腦到可以即時攞出嚟？

2. 醫療科我估計唔會因為肺炎而令實習或者攞牌有所寛鬆 咁我想問肺炎online learning對呢屆既OT undergrad會唔會好大影響 例如難啲考到牌 或者要補番做多好多野

3. 其實如果肺炎持續 大膽估計今年都停唔到 其實係咪所有人都應該要做好心理準備defer一年

4. 其實呢科有冇話GPA grad個時有幾多先叫好？定係GPA合格pass晒placement 就已經可以攞牌做野
科科合格就可以

5. 如果fail placement會點？defer重做？定直接fail course踢校？重做既話有幾多次機會？到最後都重做係咪當之前個4年係零啲錢直接倒落海？

Thank you

係咩 但聽聞usyd都係一樣咁難如果大家都要defer倒不如簡間平10萬一年嘅不過除咗錢方面 係因為都想移民澳洲 覺得perth個啲好啲

讀完兩年再決定 去其他洲份做嘢都一樣啫
Usyd感覺有名氣啲

Wa好排外 去其他states usyd可能好少少 wa一定係Curtin

不過原來巴打你讀master?我係去讀bachelor

為咗容易啲加個5分無計

好似有人幾日內就收到~
其實好似non-jupas咁, 佢應該收到你application就process
見你好好成績可能即刻offer, 普通成績就等下其他再比較掛
始終international students vacancies有限,
我估佢唔會想一黎就派哂D位

我諗個考慮係你將來想做邊類型GE工作
你本身中唔中意對人? 溝通? 寫report? problem solving.? 因為呢D主要係OT GE工作, 如果你本身中意自己一個做研究個類, 咁可能你本行會合適D
我唔敢答你biomed eng好唔好境, 不過如果你諗住移民, 可以CHECK技術移民個list有冇bio med eng, OT暫時仲係個list到

如果你冇全7, 我知USYD係有bridging course, 上幾多星期係depends on你差幾多分
不過唔肯定MOT係咪都會有bridging course

我收齊數喇CHING
total 有2200份用得
多謝ching

Curtin 有languge school 九月開始 下年請早

1. 部份要, 特別係anatomy (upper limb, lower limb) neuroscience,等係好有用, 無論你將來做physical, stroke, aged care都會用得著. year 1 placement大部份都係好輕鬆, 對你冇乜expectation, 所以唔洗太擔心。不過year3,4 個D佢就當你係50-80% OT, 所以你都要拎番相應GE 知識技術出黎。個人認為, USYD好academic and theoretical, 所以學左D野都係唔係完全practical,. 加上OT實在太多variation, 冇可能教得哂, 因此大部野都係placement day1再學過, 跟人地模式做,. 1個星期左右會上手 (assessment, report writing, intervention, etc.)

2. OT係澳洲唔洗考牌, 你grad就可以註冊, 唯一係要英文IELTS 全7, online learning無乜影響, 而placement supervisor好似都鬆手左, 可能唔太想影響下年health professional嘅供應, uni同OT board都有幫下手令student順利D畢業

3. 唔洗defer, 因為呢到placement好興有community project 同 telehealth, 即係你唔洗出門都做到placement, 不過要番香港註冊GE時候, HK OT BOARD未必會承認係valid placement hours, lecture盡量online, tut or pract盡量安排到face to face, 不過有fd 係外國番唔到黎, 就可能另計

4. 合格就OK, 冇分hon, 你要另外做optional research先有hon, 好似我做緊呢個project係honours project, 你個hon係睇你份thesis

5. Fail placement通常defer 一年等下個block再做, 連續fail同一個course 2 次通常都要quit, 轉科去易D 個D科, ( eg. bachelor of health science, 3年grad) OT 4年

去regional uni讀可以快D攞到PR
好似3年就得
相反, SYD可能要5年

Ching係usyd BOT /1?

想問下你OT洗唔洗讀化學，物理，生物？
如要，可唔可以形容下去到咩程度？

識所有bones muscle ligament
Basic patho
夠了

可唔可以講多少少，點解要識？
咩情況會應用？

知每條nerve or muscle 受傷會影響乜
長期病有乜symptoms 有乜cautions
再諗返有乜intervention match 返current capacity 同later recovery

咁咪要追啲新醫療用品說明書？
要識睇醫學報告？

唔知其他地方係點 aus ot每年都要上多professional development 既鐘先keep 到牌 任何allied health 都要識睇medical report 掛？

咁同物理治療師嘅差別係邊？
（sorry 無追文，可能重複）

唔係呀 嚟緊應該去curtin讀ot bachelor yr1

每日一答
occupation賦予人生存嘅意義，
ot係研究職業對人嘅影響，著重病人可唔可以independently咁進行到日常生活
physio就主要係diagnosis然後增加個病人嘅mobility
其實我都唔知點解釋

識個Curtin pt
佢話如期畢業嘅人唔過3成

Ot應該好啲呱

我會答你當physio ot都係rehab不過ot通常都係pt之後pt focus 係physiology body structure
Ot focus 係limited capacity 下有最大既independent or functioning

ot喺pt後應該係香港嘅文化
香港pt連diagnosis都唔洗

好功利嘅香港人：
咁係咪多數考晒兩個牌

唔係… physio同ot本身就係兩個profession
正如無人會考晒醫生同護士一樣
但向上進修就一定會，ot可以再讀下隻手做hand therapist

Hand therapist ot pt都做得

依個係俾其他人易理解啲啫
講到最後咪又係做assessment

傳統好似係ot睇upper limbs會多過pt
不過ot同pt近年好似拉近咗

傳統上係 不過好多overlap 睇department bargaining power 掛

睇下咩conditions同settings，stroke既話ot着重fine motor多啲，physio upper limb同lower limb都做， fine motor俾ot做
但如果shoulder pain/arm pain，正常都係physio做

唔該晒 答得好詳盡 但仲係有少少野想問埋

1.咁即係連續fail 兩次就會比人踢？咁完全咩都補唔番？轉科要yr 1再讀過？因為聽好多人講placement靠運 唔少人第一次都炒 咁第二次重做咪驚到屎忽都冇肉？

2. OT如果係澳洲搵工唔同大學讀有冇分別 有冇話邊間會吃香啲 定係話註冊左無論你係邊撚到讀都係一視同仁

3. 香港人想係澳洲做OT會唔會好大阻滯？而家咁既時勢香港人讀完應該都唔會番香港搵工 咁變相咪好多香港OT fg爭工做？OT讀完係咪可以做住其他post先 我見澳洲有好多職位就咁叫health practitioner 或者OT PT assistant 個類 係咪可以做住先

4. 澳洲而家個 5+1變PR既簽證可唔可以同澳洲其他移民簽證同時搞？即係一路搵工一路搞專業移民同時計緊個5年 最後就算唔夠分都可以做住其他垃圾工等埋個幾年？

5. OT呢啲咁睇交流溝通交心既職業 有冇遇到過有病人見你亞洲人啲口音唔local而明顯感覺到佢唔想你幫 係咪要硬食冇得解決

再一次唔該晒

咁癲？係因為疫情有野要補番做定真係fail撚晒？

澳洲大學不嬲易入難出

但係畢到業低過30%有D癲

1. Um 實際上點比人踢我都唔係好清楚, 不過唔係好common, 通常係勸你轉科咁, 轉科洗唔洗YEAR1讀過就睇你轉咩科, 轉health sci應該有D common core, 所以可能讀多2年就grad. 炒placement一定係驚嫁喇, 實有壓力, 不過講到尾都係做好自己, supervisor 唔好都唔係你控制到GE事

2. 感覺上澳洲D employer都好樂意請唔同U GE graduates, 因為佢地覺得你註冊到, 基本上都一樣, 不過應該同一個STATE會中意請番自己個STATE UNI D 人, NSW 都係請USYD, UNO, WSU, ACU個D, 除非好缺人. 如果BOSS係USYD我估都會favor USYD new grad多D

3. 呢樣就放心, 暫時都仲係缺人, 同埋唔關香港人事, 就算冇香港人, 每間U年年都80-100個OT GRAD, 當然未註冊到之前, 都可以做住ASSISTANT先

4. 呢樣冇人知~就算而家係澳洲GE人都係等緊政府解釋, 我唔係移民consultant~_~ 1d都唔知

5. 實有GE, 不過so far 9成都係我遇過都係好好GE人, 呢樣野係speech個邊會嚴重D, 我地又唔係教佢講英文, 基本上都唔會點歧視你GE, 始終我地都係黎幫佢GE

都畢到業GE, 係唔準時姐

5. 其實邊會 佢都係當你醫療人員 同見得OT通常都唔係少野 冇乜好岐

4.
應該可以喺 485 簽證嗰 3 / 5 年期間申請 189 / 190
不過新嘅 visa 係會直接 replace 舊嘅 visa 所以你自己計數

5.
其實無論你去邊度做野都好
出嚟做多幾年野你就唔會再介意總係會有小部分人唔滿意你
做好自己就得

Ching 有冇聽過Adelaide 新開個ot course 評價如何

洗唔洗bachelor 讀相關degree先讀得同埋系咪都要second up先收你？

Second low 入左就讀完

我見親既都係science background 其他科少見啲

Thanks巴打你系讀邊間既master?小弟系engine degree

好奇一問OT會唔會話degree認受性高過master
等於好似香港engine要有degree先可以行scheme,master冇得補底

系你 唔想自爆

冇聽過啊~sorry

應該唔會~degree同master entry出黎應該係一樣

搭單問埋University of Canberra 既OT MASTER好無 啲Agent好 hard sell呢間，但我見排名都幾後。。。 無追post 可能重複 請見諒

就算能成功畢業，喺澳洲做註冊職業治療師，需要IELTS all 7.0嗎？

需要 但你入學條件首先係要IELTS 7.0
如果本身英文無其他人咁好其實都幾辛苦

巴打如果澳洲想讀OT，
係咪讀邊間U都分別不大，
只要係認可課程出到牌就得？

出實習有冇得排field嘅preference? e.g. SEN / elderly / MI...

想問Monash/U Syd/Curtin嘅master會好啲？
宜家三間都有offer 個人鍾意melbourne個環境多啲
但U syd又好似出名啲 想問下意見

好似間間都有 你中唔中另計

見到樓主話之前入既時候都冇全7，用language bridge course頂
錦其實系咪就language course碌入去，將來grad果陣都係要考返個全7ielts 先搵到工

OT speech physio會點樣排佢哋嘅workload同難易程度？ 同埋點樣thanks!

唔清楚 但如果WFOT 承認 應該都唔大問題

Yes!

係 但最好check清楚WFOT 有承認先好報
如果唔係番香港好難register

有
我地會比我地揀唔過placement site, 通常9成都派到top 5
不過Covid之後啲placement 好多變數 未必有得揀

聽講Monash MOT有伏
有機會番唔到香港註冊
不過主要考慮應該係邊到移民易啲？

係 註冊要有全7先會批
不過其實唔一定要考ielts
有其他英文試
聽講易啲

Thanks Chong,入學同註冊系咪可以用pte頂

Workload
OT / speech > PT (考試為主)

難易OT / PT < speech (唔係native其實都幾challenging)

Reg yes
入學唔sure

*ching

Reg到唔係姐入到學咩樓主指入行？

Imean your OT Registeration

本身想揀speech但覺得OT好似會輕鬆多啲咁..

因為speech好似除咗placement唔係native冇咁流利之外 我諗佢哋嘅syllabuses係咪都好難 好多language啲音點講又人腦又面肌肉又把聲

同埋見佢哋成日都要一路placement一路讀書一路考試（因為佢哋都好多試考）咁workload係咪相對上比較大？（見師姐讀緊）

Ching咩background?
Speech個人覺得真心難 香港人準時grad可能係10-20% ielts要全8
不過如果真係好keen 應該試下嘅

Scholarship 易唔易攞？想讀OT taught master但唔想屋企經濟負擔咁大

Ching本身係OT?

都想知master OT, 有邊幾間有 scholarship ?
有咩資格先拎到 又一次麻煩晒

Final year 讀SW，想讀OT master轉行

Sorry I have no idea

應該要有OT bachelor先讀到OT master
而大部分人想轉行 non OT background應該要讀graduate entry Master of OT

Ok

想問點樣為之好成績？

其實你可以上網check佢個admission requirement/cut off我之前睇過curtin ot hkdse分好似係18/19 +英文4+有一科science 我唸達到哂就收

黎緊都想讀ot
有無咩書可以推介學下ot既野

Push

教科書我就知少少, 課外閱讀就唔係好清楚
不過ching可以睇下書店有冇關於"職業治療", "職能治療"字眼GE書

1）遲D想讀OT 想問下其實佢英國澳洲個啲收分低過香港咁多係因為香港少學位定真係咁神？如果考19分去讀會唔會好不自量力比人屌打？

2）佢bio個方面既知識係真係placement expect你隨時隨地攞到出嚟？例如exactly啲骨既名或者肌肉既名記唔到架喎

3）佢啲placement聽講好易fail 想問下佢係話嚟就嚟定其實到時都會比足練習同預習話比你知要記定邊科邊科先走入去

4）讀OT會唔會冇乜ulife 睇落又忙同埋好似唔預你會exchange intern

5）香港人在外國讀有冇話幾多%既人準備畢到業 邊度都得我想有個概念

6）台灣讀會唔會係現時最理想 易讀 平 冇疫情 唔會比人歧視咁勁

唔該晒

但最後overall都有7？

1. 香港少學位，但其實唔係咁容易讀，係有機會fail同defer的，外國收international student個分係低d，因為某程度係想吸引多d外國學生，一黎賺錢二黎幫大學加分。我覺得好睇你有冇決心做呢行，你有動力，就自然會進步，dse成續唔可以define你

2. Anatomy 唔係個個field都咁重要，不過有d做physical ge可能都需要你運用相關知識，你做得多就會記得嫁喇，最緊要係讀個陣明個concept同背後ge原理
3. 有calender知幾時實習，通常係intensive 6－8weeks咁，期間唔洗上堂，only 實習
4. 會，外國讀書其實冇香港咁多ulife，會dry d，睇你本身係咪好響往呢d生活ge人，我香港澳洲都讀過4年，我會話各有各精彩，health sci subject一定唔同bba，sci咁輕鬆

5. 準時grad？ 我地科大約18個香港人，應該10－12個準時grad
6. 台灣讀應該係最平，易唔易讀就冇人知，好少聽人講去台灣，不過認受性可能會低d，其實個人認為歧視問題冇想像中咁嚴重，起碼sydney少d

有～

唔該晒

我幾怕昆蟲，但為左易啲搵工應該會去regiojal地方讀書，聽喺澳洲住過既fd講基本上昆蟲避唔到，閂門閂窗都會入到黎，想知個情況係點？
（如果真係要與蟲同眠我應該接受唔到）

我覺得誇張左
通常都有紗窗 都冇乜蟲
不過唔知rural

因為我見到佢淨係收17 18分 但係好驚自己唔夠料 到時畢唔到業嘥晒D錢 諗緊如果台灣會唔會易讀到個學位番嚟 同埋聽講佢地placement fail多過一次就踢出校 所以風險真係好大 但係又幾有興趣想讀 加上而家有疫情 今日唔知聽日事 真係唔係好敢報 巴打介唔介意分享多啲或者比下啲建議

理論上根據政府 health professional 分級表
master > UG (Hon) > UG
但醫院同學校請人, UG (Hon) > master / UG

如果大學ug有major 輔導 會唔會有機會轉到MOT

1. 唔同香港 外國啲uni普遍都易入難出，所以真係要考慮自己嘅能力，同埋你有冇決心去完成 因為唔係hea下hea下都會過到，不過同一個placement係唔可以連續fail兩係真，不過會勸你轉科 Eg (bachelor of health science)

我覺得報左先 你會有個選擇係手，再了解清楚係咪真係你想做嘅野，因為始終都係一筆唔少嘅投資。不過如果你係有決心去讀，係會catch up 到

Ching 咩uni 咩hon??
我覺得都關事嘅，有機不過都係盡快報左先喇，因為係有啲先到先得㗎啲位

Hku 應該upper second class honour grad 我yr3 咋

如果比佢轉左去health science係直接grad定讀多年個個bachelor既野 同埋個個health science grad左可以做啲咩

唔關事，無論香港定其他國家學生ot fg都係reg part1 , part 2 要at least 3年經驗（實際可能at least5年 + master)

咩呀
你grad咗一定係part2先，過幾年有工作經驗+ master再見完board咪可以升part1

即係無論香港定澳洲fg 都係reg part 2 先 一年後再上part 1？
sorry 好confused

所有fg都會係reg part 2，等幾年攞經驗 見board 升part 1

咩呀 識唔識架 你地係咪做緊架

Reg Part I 其實出嚟做幾年就 reg 得

只要有個 supervisor 幫你簽野就得

喺香港做 OT II 無人理你 part 乜

係升職前要 reg 返個 Part I

小弟啱啱報左英國master OT 仲未有interview

想問下讀ot 要有咩工作經驗
上網睇好似話要shadowing OT嘅要求 (但係course requirement無寫到明) 但係我無試過跟OT 會唔會難啲入

仲有interview嗰陣覺唔覺得難？

其實邊度可以知道咩program 香港有認證咩program 冇?
隔離post 有人話 monash grad 返嚟要再出placement 或者再考試

HKOTC 有寫 d requirement

但唔係話有張 list 講讀乜 program 就一定可以直接 reg HK 牌

Monash 要再出 placement 係因為有部分placement 唔計做 clinical hour

因為 Monash 聽聞會當咗部分 research hours 做 placement

Depends on 你讀左幾多common core, 應該都要讀多1-2年先grad到如果你common core / electvies唔太多
Health sci grad其實好general, 冇乜話特別做到做唔到D咩, 不過好多人最後都係再master entry其他專業, radiographer, physio, speech, etc.

OT BROAD有個list of quotable qualification:

不過就算個list冇, minimum requirement係起碼要係WFOT認可, 佢地先會考慮:

我想問下Curtin master of OT 好唔好？啱啱收到offer

介唔介意講幾時報 我都報咗但未有offer

唔該晒 咁應該會prefer 其他u了

仲諗住讀完返香港 ?!

9月頭報，不過其實係上個星期已經收到

OT programme 係咪通常都有interview 難唔難？
介唔介意分享下

想問你覺得好唔好？可唔可以分享下？

之後想盡量返香港照顧屋企人
btw 會去澳洲讀嘅巴絲係咪都係問屋企借錢? 淨學費都起碼45萬港紙起跳

Good luck

都係靠自己

non-science background
係咪可以讀bridging course 上返BOT?
Deakin 同latrobe 邊間會好啲🙏🏽😭

如果東大OT同USyd OT揀
負擔到嘅話係咪應該去Sydney?
我見東大OT淨係得WFOT無喺OT Board
如果遲下想去外國發展怕唔怕唔係好受認證?
同埋想問五年移民係咪淨係做嘢唔計讀書?
唔該巴打

咁如果變左health sci grad係咪唔會搵到工？啲人真係咁慘降左grade變左health sci grad係咪多數會直接讀埋個master?

想問已經係澳洲讀緊嘅巴絲一個唔關ot 事嘅問題

想知你哋點同d 大陸同學相處，d小粉紅會唔會成日挑香港人機？lecture 大陸人教會唔會出事？大陸人真係出手打人都無事校方唔會出手？？

利申: 攞到uq 非ot offer 但係睇哂drew 單嘢之後有d 不安

見香港人去讀OT master entry level 都係usyd同curtin多
UQ UniSA 都有開但好似好少人揀
巴打覺得呢兩間認受性如何?

Non-sci background, 可以讀foundation上BOT
Deakin同 La trobe我都唔係好清楚, 不過好似La trobe出名D

OT board個個document係for 外國OT only
所以東大就冇出現係個list到, 但OTboard個網係有承認GE
不過Ching如果係諗住移民, 直接去外國讀係比較理想, 因為OT會比較prefer你係番個到train, 始終唔同地方個system, culture都有分別, 盡快去外國適應, settle, 練英文都係比較好

student visa = 4年 (BOT) or 2年 (MOT)
Grad visa = 原本2年, 以家extend 到5年, 不過細節係未公佈, 唔知係直接有PR定係都係要計分

Health sci grad都會搵到工GE, 但唔係一個專業, 姐係有D始你science grad但冇major咁. 所以普遍都會再讀番個專業GE master
而且health sci grad係移唔到民

我地都唔係好多大陸同學, 可能係因為OT係大陸係冇認受性
不過generally覺得身邊D內地生都好理性, 比人po得上網都係好少數
唔會打人都冇事喇, 又唔係香港

UQ就好似收分好高, UniSA就唔清楚
不過我覺得係講到尾, 你最後想留係邊到, 你覺得queensland移到民, 又住得舒服, 咁咪盡量去UQ讀, 然後係個邊搵工~反之亦然

非理科底讀ot 可唔可以呢？
如果移民轉行 ot係考慮之列

對開sen 同ot也常合作
不過都係小手肌野&感統為主
其他都係搵返pt

巴打咩Hon grad 介唔介意透露下
係咪有讀到Pre-reg嗰啲Human biology course先收

Second up，我有係U讀過Bio course

2.2 入到大有人在 Curtin 專收垃圾

利伸: 垃圾

上面見到你講話讀邊間Uni depends on我想喺邊度生活
如果USyd OT Grad
去Melbourne搵工難唔難?
移民生活嚟講Melbourne好似好啲
但個人想讀USyd...

巴打，想問下Curtin好啲定newcastle?

英澳自己揀啦

兩間都澳

Newcastle 有兩間喎Ching
Nsw同wa 其實都冇乜可比性

排名上Curtin 會好啲

咁揾工上係咪curtin都容易啲？
我知perth好似有政策限咗要優先請本州畢業生，
同埋Newcastle果邊工作機會少啲，
雖然近sydney，但礙於移民政策，
3年要攞PR就唔可以係大城市揾工

巴打有冇聽過有人係香港做啲ot related嘅義工？
自己本身sci grad，想係香港做啲ot related嘅野方便寫personal statementthanks

有冇人知道以citizen身分報master駛唔駛考IELTS？
大學係香港讀

打算過多年幾翻嚟澳洲

有 好多ngo 都有OT service, 通常都係做intellectual disability and aged care. 醫院都會有， 不過好多要求，加上而家covid應該冇乜機會

要考
Ot要全7

巴打求例子我自己都有嘗試過搵，但係好多都係請OTA多過收volunteers而好多ngo/醫院嘅volunteer多數都係跟下promotion/fundraising event 唔似有shadowing OT嘅機會

唔該巴打

要placement?

1000 hrs

想問下health science會搵到咩工？佢咩情況會勸你轉做hs？炒一次placement就叫你走咁？我覺得如果到時真係出左事讀唔成個ot都可以求其執個degree走然後補番個master其實幾抵唔知有冇理解錯 想問多唔多咁既例子

其他u 都有呢個傾向
即係5 個 placements 裡面會有1 個係 research unit，而唔再5 個都係 clinical

一來係因為學生開始太多，無噤多 clinical placement 位
二來係政府想大學多多培訓研究人材，但大學又唔可以派 Hon 同根本無噤多 research 比無 research 經驗既 students 去參與 (澳洲 hon 既 research unit 好多都係真係有 academic lead 住學生做真 research，所以有時 UG 都已經有國際級 publication / conference paper 在手)，所以大學就出左呢個怪招屈學生去做無糧出既 RA 撚化佢地

某程度上係弱化左學生既 clinical

遲咗好多入我下年 monash ot year 1, 有冇人理下我可以同我講吓出路同埋讀書俾佢

秘訣

收皮啦回流撚

見過最奇怪嘅案例係咩

我完全明白你嘅感受 係英國返緊工

英國做OT?

有冇人係Curtin讀OT?可唔可以分享下你哋overall覺得點？

諗住下年去澳洲讀MOT
有la trobe同curtin offer係手，但一心想入monash...返香港係咪真係好大機會註冊唔到？
如果係咁係咪應該aim UQ穩陣d

有無人都有USyd MOT offer

La trobe 最好喎 monash 真心唔推介 聽講mot好亂
返香港Latrobe Curtin 都冇所謂

2021 Sem1 開學

我都係啊，介唔介意留tg傾下?

好呀

垃圾心理想讀八大
同埋未決定會留係澳洲定返香港，香港請人應該都會睇學校排名

八大得usyd uq monash 有ot 咋睇科知名度架

想問如果我bachelor讀business相關 可唔可以照報MOT? 唔想又嘥幾年又讀翻bachelor
thanksss

聽講好似可以架，見有人bachelor 唔係讀health science related都讀到

唔該曬

University of Queensland 撐中國 suspend咗個學生
唔愛國唔好去

你地一嚟就有新campus用

上網睇座新大樓好似幾靚
不過前提係要入到境返學

巴打介唔介意分享下係咪讀science related嘅科同gpa幾多同埋搵咗咩人寫reference letter
想報la trobe MOT 所以想知道大約點樣先有offer

bachelor讀science, second up
報左幾間澳洲大學都冇要求reference letter, 但la trobe要寫personal statement

Thanks 巴打想問多句 你本身有冇ot related嘅經驗同有冇寫落personal statement
我自己都係science grad不過得second low 驚meet唔到佢requirement諗緊做啲ot義工加返啲分

我都冇related experience
主要吹下點解你想讀呢科，有個位係講學術經驗，可以幫自己包下底

有冇usyd 人一齊傾下點簡科

Usyd BOT / MOT??
D科唔係全部得一個時間上咋咩

你開個tg group

可能好多人問過... 但想求過來人分享
想請問多唔多人Bachelor唔係讀OT/Health studies相關科目, 而直接報Master of OT又收咖
uni會唔會叫你先讀啲 Bridging courses?

好多uni都收
會叫你讀返human bio
申請完先再算啦 conditional offer 通常會寫

thank you 巴打!

想問下澳洲 Sport therapy/exercises / rehabilitation
呢科大家點睇？
search過recruiting website好似做私人公司,做類似massage咁既類型多d
下個月考Ielts，唔夠7分既話想考慮讀呢科

利申讀undergraduate
拉低一下呢到既水平先

睇你洗唔洗考慮PR
你個科唔屬於醫療體系 我唔太清楚

唔建議，一黎移民攞PR好難,二來好難揾工
做massage 請個讀diploma of remedial massage
做rehab/exercise請 physio/最少都請個exercise physiologist

讀sport Therapy/ rehabilitation係出路超窄

考pte好過啦

本身最心怡科目係PT既
奈何讀書麻麻應該讀唔黎，諗住退而求其次首選揀OT，都係唔夠分先考慮讀sport therapy

睇多d資料先知讀sport therapy 多數係lun埋sport science, 小弟自知運動方面未夠料都唔會考慮了..

無知一問 PTE 有咩好過IELTS？
本身有考慮去英國讀所以揀左IELTS先

澳洲基本上間間大學PT OT都要求ielts no band less than 7
但ielts writing speaking 7都係難考
pte易考全7好多
如果dse夠分 無謂比英文成績局限簡唔啱讀既科

thanks for info
暫時評估自己最多都係6.5
考慮緊到時讀英文班定考多次試下先

Ahpra註冊條件要ielts全七
否則不能執業

講緊grad之前？
到時應該浸到掛

Sport Therapy唔一要運動叻,但如果pt/ot都唔夠分，你又好想讀related ge野，我會suggest exercise science，起碼讀完都係有牌exercise physiologist。但真心唔易揾工/移民

利申：澳洲做緊PT

都想問其實PT / OT當讀fondation入到左既話讀書能力要求高唔高？
（利申老野CE中文讀phy chem bio）

仲想問下學費除左scholarship 仲有冇機會有grant loan比international student？
澳洲讀書真係好L貴

pte全7咪得囉

係

試下pte啦 如果英文有4 ielts 6.5左右 操pte全7應該唔太難

pt=瘋狂背書考試
ot=睇書寫文
要求高唔高就睇你本身能力 好難講
grant loan就無聽過有人申請過/申請到

thanks 巴打
去得成既 係澳洲差你一餐飯

小意思 唔洗客氣

foundation既話應該係讀msthphychembio，對於香港人應該唔難，難在要用英文（如果你用中文讀）
但要留意：有啲foundation/diploma入PT/OT有quota同鬥高分

international student最有機會攞scholarship 係係foundation/diploma果陣，但都唔易攞，上到PT degree唔洗諗攞scholarship，pass到已經好開心

fondation course /English for Academic Purposes (EAP) 應該揀返打算讀undergraduate 個間U最好，定其實冇咩所謂..

比較過學費地區排名等等 暫時睇緊Uni of Canberra
any comments ?

巴打都係係個邊讀書做野移民直落既？

Canberra比較清靜咁囉 如果打算喺澳洲做返AH呢行應該無乜所謂 但返香港做就要睇清楚香港認唔認可

physio仲有 U Sydney都好出名
curtin就出名難grad

唔同院校可以差成1xk AUD
50k AUD一年真心讀唔起..

我自己因為唔夠分入PT
啱啱駁咗入OT
但成日諗自己想入OT定PT多啲
因爲可以trans科
但反而concern多啲喺practical方面
啫係可能自己真係喺real practice入面鍾意邊個profession
而家都仲唔係好肯定
想諗清諗楚自己個career path chu

我覺得澳洲所有allied health都易入難出

一返工/實習你就會知PT 同OT係兩樣好唔同既野，做既野都好唔同（除咗aged care）

hand therapy

唯一一樣大家都可以專既野lol， PT/OT都可以specialise in hand therapy

明啊
但就係而家心大心細
因爲要trans多數Year1就要apply
但嗰陣又未返實習又淨係讀咗啲比較general嘅嘢
個人覺得好難有一個好清楚嘅idea自己into邊一個field多啲
唔想後悔

小弟都睇好多介紹
印象上硬係覺得OT怪怪地
eg.個patient手痛, OT會幫佢換晒d平時用具
個人覺得咁樣做既野有點兒不著邊際
有錯請糾正歡迎平反(印象派可以出錯)

點解覺得不著邊際呢 OT既目標就係幫佢做到佢想做既野嘛

Ot目標唔係醫人 只係improve functioning 同減少惡化 reduce risk of injury
Adaptive equipment 只係一部份既工作

第一句已KO
原來係我想法錯

計過數去澳洲讀undergraduate負擔到學費都未必夠比生活費
呢幾日有個新既想法
係香港讀完一個Bachelor，
到時再過澳洲讀MPT/MOT
暫時睇過以下兩個Brachelor：
OUHK - Bachelor of Science with Honours in Physiotherapy ；
VTC - Sports and Recreation Management (Specialisation in Sports Therapy)

（利申SY High Dip學歷, 舊制CE 理科12分）
OUHK第一年開PHYSIO，小弟個HD未必入到second year
VTC聽過Grade student講有機會去oversea placement, 但唔直接related, 銜接or not又係一個問號..

Psy High Dip

讀完pt bachelor仲報mpt做乜
啲嘢重疊咗 無人會咁讀
同埋pt絕對唔易的 祝你好運

thank you先 bada